<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demo | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/demo/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/demo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Demo</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Demo</title>
      <link>https://example.com/category/demo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост &#34;Работа с библиографией&#34;</title>
      <link>https://example.com/post/post-4/post_4/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-4/post_4/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;определение&#34;&gt;Определение&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Работа с библиографией требуется при написании научных статей, дипломных работ, магистерских и докторских диссертаций, а также при других написании научных и научно-популярных материалов. Библиография является списком литературы, на которую ссылаются в тексте работы, и должна соответствовать определенным стандартам оформления.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ниже-представлены-основные-рекомендации-по-работе-с-библиографией&#34;&gt;Ниже представлены основные рекомендации по работе с библиографией:&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Соберите все необходимые сведения о литературных источниках, к которым вы собираетесь ссылаться, и оформите их в соответствии с требованиями выбранного стиля (обычно это APA, MLA, Harvard и др.). Важно указывать автора, название работы, место и год издания, издательство и прочие данные в зависимости от типа источника (книга, статья, диссертация, электронный ресурс и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Соберите все источники в одном месте, например, в программе для управления библиографией (как Zotero, Mendeley, Endnote и т.д.). Эти программы позволяют быстро и удобно оформлять цитаты, автоматически создавать ссылки и библиографические списки, а также вести базу данных литературы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Проверьте правильность оформления источников. Во время написания работы необходимо внимательно проверять, что приведенные ссылки соответствуют указанному в библиографическом списке форматированию. Ограничения в количестве страниц, которые можно использовать для написания, обычно требуют, чтобы списки литературы были короткими и соответствовали установленным стандартам.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Оформите библиографию в соответствии с выбранным стилем. В зависимости от стиля, выбранного для оформления библиографии, список должен быть расположен в том или ином порядке, содержать те или иные данные о источниках и иметь определенный формат оформления ссылок.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4 id=&#34;как-правило-библиографический-список-должен-быть-размещен-в-конце-работы-и-включать-все-используемые-в-ней-источники-в-алфавитном-порядке-пример-оформления-библиографии-для-различных-стилей-можно-найти-в-соответствующих-руководствах-пользователя&#34;&gt;Как правило, библиографический список должен быть размещен в конце работы и включать все используемые в ней источники в алфавитном порядке. Пример оформления библиографии для различных стилей можно найти в соответствующих руководствах пользователя.&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост &#34;Язык разметки Markdown&#34;</title>
      <link>https://example.com/post/post-3/post_3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-3/post_3/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;определение&#34;&gt;Определение&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это язык разметки, который используется для форматирования текстовых документов. Он был создан Джоном Грубером в 2004 году, чтобы облегчить написание и форматирование текста в веб-средах.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;простой-синтаксис&#34;&gt;Простой синтаксис&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown использует простой синтаксис, который позволяет быстро и легко создавать заголовки, списки, ссылки, изображения и другие элементы форматирования. Например, чтобы создать заголовок первого уровня, достаточно поставить символ # перед текстом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;#&amp;rdquo; -  Заголовок первого уровня
Чтобы создать упорядоченный список, нужно использовать цифру, за которой следует точка и пробел, перед каждым элементом списка:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Первый элемент списка&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Второй элемент списка&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Третий элемент списка
Markdown также позволяет создавать ссылки, используя квадратные скобки для текста ссылки и круглые скобки для ссылки:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;%d1%81%d1%81%d1%8b%d0%bb%d0%ba%d0%b0&#34;&gt;Текст ссылки&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, Markdown позволяет форматировать текст, используя &lt;strong&gt;жирный&lt;/strong&gt; и &lt;em&gt;курсивный&lt;/em&gt; шрифты, а также создавать таблицы и блоки кода.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;markdown-является-широко-используемым-языком-разметки-так-как-он-позволяет-быстро-и-легко-форматировать-текст-в-любой-среде-включая-веб-страницы-электронные-письма-и-документы&#34;&gt;Markdown является широко используемым языком разметки, так как он позволяет быстро и легко форматировать текст в любой среде, включая веб-страницы, электронные письма и документы.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (24–30 апреля)</title>
      <link>https://example.com/post/post-5/post_5/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-5/post_5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Неделя выдалась довольно сложной. В конце каждого семестра нагрузка на студента увеличивается в разы, и я – не исключение. За неделю сделала несколько лабораторных работ. Сделала проект «FitTrack» и сдала монолог на тему «Transport» по английскому языку.
Дальше – сложнее, поэтому в выходные нужно обязательно отдохнуть и погулять на свежем воздухе!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост &#34;Управление версиями. Git.&#34;</title>
      <link>https://example.com/post/post-2/post_2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-2/post_2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;определение&#34;&gt;Определение&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий —  это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Разработана в 2005 году Линусом Торвальдсом, более известный как автор ядра Linux.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ключевые-понятия-которые-следует-знать-при-использовании-git&#34;&gt;Ключевые понятия, которые следует знать при использовании Git:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Репозиторий (repository) — это место, где хранятся файлы проекта и все их версии.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ветка (branch) — это версия проекта, которую можно изменять независимо от других веток.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Коммит (commit) — это изменение или набор изменений, которые были сохранены в репозитории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Индекс (stage) — это промежуточный слой в Git, где вы можете подготовить изменения к коммиту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Удаленный репозиторий (remote) — это копия репозитория на другой машине или на сервере.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;основные-команды-git&#34;&gt;Основные команды Git:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;git add – добавить файл в стейджинг-зону для работы над изменениями.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git commit – создать коммит.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git status – посмотреть статус коммитов (их количество, внесенные изменения).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git branch название ветки – создать новую ветвь.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git checkout название ветки – переключиться на другую ветвь.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git merge название ветки – объединить выбранную ветвь с той, к которой подключен пользователь. То есть сначала надо сделать checkout, а потом merge.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git remote add origin ссылка на удаленный репозиторий – подключиться к удаленной платформе. Ссылку на репо можно взять в GitHub или в GitLab в соответствующем разделе.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git push -u origin название ветки – отправить набор коммитов в удаленный реп.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;git clone ссылка на удаленный репозиторий – скопировать себе на устройство все данные из GitHub или BitBucket.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;git-имеет-множество-инструментов-для-работы-такие-как&#34;&gt;Git имеет множество инструментов для работы, такие как:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Командная строка Git, встроенная в современные операционные системы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Графические клиенты для Git, такие как Sourcetree, GitKraken и другие.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Интеграция с средами разработки, такими как Visual Studio, Eclipse и другие.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;git-очень-популярен-среди-разработчиков-благодаря-своей-производительности-отличной-системе-управления-конфликтами-и-гибкости-в-настройке-он-также-используется-в-больших-проектах-таких-как-linux-kernel-google-и-facebook&#34;&gt;Git очень популярен среди разработчиков благодаря своей производительности, отличной системе управления конфликтами и гибкости в настройке. Он также используется в больших проектах, таких как Linux Kernel, Google и Facebook.&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе</title>
      <link>https://example.com/post/post-1/post_1/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-1/post_1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;план-задач-на-неделю&#34;&gt;План задач на неделю&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Выполнить тест по &amp;ldquo;Операционным системам&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выполнить лабораторную работы №6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовить и выучить монолог к семинару по английскому языку&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;процесс-выполнения&#34;&gt;Процесс выполнения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В понедельник, как только появился доступ к выполнению теста в ТУИС, я приступила к тестированию, выполнила на 1 из 1 балла!
В четверг после учебы я выделила время на лабораторную работу, сделала ее быстро, трудностей не возникло, уложилась наверняка в дедлайн да и разгрузила субботу. Чему очень рада! Монолог на английском об &amp;ldquo;умных городах&amp;rdquo; я сдала на отлично. Пришлось потрудиться, чтобы его написать и выучить, тема непростая, необходимо было изучить много материала и выделить только самое главное и смаое интересное.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя выдалась продуктивной!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по прошедшей неделе (3 апреля - 9 апреля)</title>
      <link>https://example.com/post/jupyter/post_4/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/jupyter/post_4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;план-задач-на-неделю&#34;&gt;План задач на неделю&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Подготовиться к контрольной работе по дискретной математике.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подготовить доклад по истории на тему: «Федор Алексеевич Романов».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделать домашнее задание по английскому языку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделать 9 лабораторную работу по ОС.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Оценить 8 лабораторную работу сокурсников по ОС.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;процесс-выполнения&#34;&gt;Процесс выполнения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя выдалась довольно выматывающей как умственно, там и эмоционально. Контрольная работа по дискретной математике была в среду, сложность можно оценить, на мой взгляд, на 8/10. Весь четверг готовилась к writing по английскому, выполняла 9 лабораторную работу, готовила доклад по истории к субботе. Рада, что, наконец-таки, можно немного «замедлиться» и отдохнуть от сложных, но супер продуктивных будней!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Задачи на неделю выполнены. Ура, выходные!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
